[突發] 有外國記者唔識上連登

twitter 見到：
有冇人想自薦採訪
又或者推到俾攬炒巴見到？

Push

push

撚有organizer 咩

話時話各位巴絲有無留意到
佢讀hongkonger嘅時候
個-ger係讀/ŋɚ/(類近牙)
而非/dʒɚ/(類近咋)

Infowars係alt-right media嚟
建議大家小心d
而家吸納相對liberal嘅media如NYTimes, CNN已經好夠coverage

推

叫佢去民間記者會唔得

推
推出國際

因爲係 HongKong-er
德文 suffix
讀出嚟係 |Hong|Kong|er, 唔係 |Hong|Kong|ger (jer)
唔似平時香港人讀 manager 嘅阿ger (jer)

die Hongkonger
之前HOCC 個演講都係 Hongkonger

無連登 得香討同 babycondom

應該咁讀，讀Hong Kong 尾都唔會吱一下啦
同schrodinger cat 一樣

補充少少
總之各位小心d唔好比位人入

但我留意到一般hongkonger都係讀/dʒɚ/反而呢個鬼佬好自然咁就發/ŋɚ/音

各位睇路

口音差異
係咁上下
至少唔係 HongKong-ese

其實我真心唔覺得用-ese suffix有乜問題
就算去到其他文都會用返呢個suffix㗎啦
意大利文︰hongkongese
西班牙文︰hongkongese
法文:hongkongais
不過各有各嗌啦，呢啲嘢約定俗成

我諗呢樣對佢哋嚟講新得滯